美國國務卿 : 很多中國人也不支持中共. 中國人具有偉大特質, 中共卻是相反

美國國務卿Mike Pompeo:

中國人希望活在自由世界, 也不支持中共
美國明白中國人具有偉大特質, 追求自由; 中共卻是相反, 嚴加限制人民自由.

EXCLUSIVE: Mike Pompeo says the Chinese people are rejecting ruling Communist Party
By Bill Gertz - The Washington Times - Thursday, December 19, 2019

China’s people want to live in a free society and do not support the ruling Communist Party, Secretary of State Mike Pompeo said.

Additionally, current foreign policy is not aimed at decoupling the United States economically from China but in making sure Beijing competes fairly in the global economic arena, Mr. Pompeo said in an interview with The Washington Times on Wednesday.

Mr. Pompeo, a former congressman from Kansas who earlier held the post of CIA director, also said he has no immediate plans to step down and run for the open Senate seat in his home state next year.

“I’m going to stay here as long as President Trump will have me here and that’s my intention,” he said.

The secretary, in a concise review of the past year, said he has made progress in improving training for Foreign Service officers, in boosting U.S. support for Israel, and in implementing the pressure campaign against Iran aimed at limiting the proliferation of nuclear arms and ending Tehran’s global terror campaigns, while reducing threats to the strategic Strait of Hormuz.

“We also made real progress this year in informing the world of the threat posed by the Chinese Communist Party,” he said. “We were asleep at the switch for a couple of decades as this threat continued to grow, and I think President Trump set the conditions where we could go speak around the world and talk to our colleagues around the world to demonstrate to them that — while there’s enormous opportunity to sell goods in China and to create good things for the Chinese people — that the Chinese Communist Party presents real risks, and to begin to think materially, concretely, substantively about how to respond to it.”

Mr. Pompeo, a West Point grad and former businessman before serving six years in the House, elaborated on a recent speech when he made a sharp distinction between the Chinese people and the Communist Party of China that dominates all aspects of life in China.

“The Chinese Communist Party, [which] controls China, is an authoritarian regime and a combination of Marxist-Leninist ideology and Han Chinese nationalism,” Mr. Pompeo said, citing repeated failures by Communist leaders to follow through on agreements and commitments.

The ruling party “denies basic freedoms to its people — whether it’s the egregious activities that take place in Xinjiang, or the Chinese Communist Party’s failure and rejection to live up to their commitments in Hong Kong.”

Chinese General Secretary Xi Jinping also promised not to place armaments in the South China Sea and violated that commitment, Mr. Pompeo said.

On the issue of climate change, Beijing also committed to following the Paris accords to limit carbon dioxide emissions by 2030.

“They have acted in ways that are fundamentally inconsistent with that, building coal-fired power plants, exporting technology that will generate increased carbon output,” he said. “America didn’t place this demand on them. The Chinese Communist Party committed to doing this, and they make international promises and then reject them.”

Mr. Pompeo said it is important to draw the distinction between the party apparatus that is controlling the information flow, controlling military activity, now adopting a draconian system of social credit “to change the behavior of the Chinese people.”

“It’s important that the United States recognize the greatness of the people of China and their capacity for desiring freedom and wanting nothing more than to live their lives, and the Chinese Communist Party that has a very different mission set,” he said.

Harsh reaction

Mr. Pompeo’s recent comments on China and the ruling party have triggered a harsh reaction from Beijing.

Chinese Foreign Minister Wang Yi on Friday accused the United States of “slander” against the Chinese system, an indirect reference to Mr. Pompeo’s criticism.

The negative influence of the party is also harming the U.S., Mr. Pompeo said, as seen in China’s limiting broadcasts of the National Basketball Association’s Houston Rockets after an official tweeted support for pro-democracy protests in Hong Kong.

“So a general manager of an NBA basketball team sends out a single tweet that could not possibly have made it through the Chinese information firewall, at least at any scale, and this is global conflict?” the secretary of state said. “No, the Chinese people just want to watch the NBA.”

Last week, China pulled broadcasts of Premier League soccer player Mesut Ozil, a German Muslim of Turkish origin, after he tweeted criticism of Chinese repression of Muslims in western China.

“We suffer lots of political noise and we thrive on this in America, we are very tolerant, we have free speech rights, where the to and fro matters and that freedom is important,” Mr. Pompeo said.

“This isn’t about what they’re doing to some soccer player or some person in America,” he added. “This is to their own people. I think it’s important that American foreign policy recognize this and attempt to respond to it in a way that will do the right thing for the United States.”

But Mr. Pompeo also said he does not support the idea of “decoupling” economically from China, an idea advocated by some critics of China’s efforts to achieve global supremacy by using its economic and other power to diminish its enemies, in particular the United States.

“Our policy doesn’t advocate for decoupling. Our policy simply demands that Chinese trade be engaged in a way that’s fair, reciprocal and transparent,” Mr. Pompeo said.

“The decoupling will only occur if China decides not to engage in trade in that way. That will be their country’s decision.”

China’s use of so-called “debt-trap diplomacy” — investing funds in nations’ infrastructure and then exploiting later financial defaults to take control over such assets as ports and railroads could well lead to U.S. economic disengagement, he added.

“If [the Chinese] want to continue to engage in activity that would violate the Foreign Corrupt Practices Act if it were engaged in by an American company or individual, if they want to continue to require American businesses that invest in China to comply with a set of rules that Chinese investment here in the United States doesn’t, the end result … could well end up being some form of decoupling, but I hope not,” he said.

Mr. Pompeo said President Trump’s objective in applying tariffs and tough trade measures toward China has been to change Beijing’s behavior and induce fairer practices. The two sides announced a “Phase One” deal last week putting off a new round of tariffs in exchange for greater purchases of U.S. goods and some policy changes by China.

The United States wants to see lower tariffs, lower nontariff barriers, increased trade and greater transparency as the talks progress.

“If we get those things, the decoupling won’t take place,” Mr. Pompeo said. “In the end, the Chinese Communist Party will get a vote in this, and they’ve got to decide if they want to compete or if they want to be protectionist.”

Getting the ‘full story’

During his speech at the Hudson Institute in October, Mr. Pompeo also stated that the American people were not hearing the “full story” about the kinds of activities being carried out by the Chinese.

First, U.S. government resources, until recently, were not properly arrayed to deal with the challenges posed by China’s system, and the U.S. news media also was not focused on the problem of global terrorism and efforts to counter it.

“We were focused on Afghanistan and the Middle East and counterterrorism,” he said. “If reporters were doing foreign policy, it was often in the context of American wars in the Middle East.”

That has begun to change under new policies of the Trump administration, creating a shift in both government policies and news media coverage of issues related to China.

Recent news reports have helped publicize the Chinese crackdown on ethnic Uighurs in western Xinjiang province, where more than 1 million people are detained in concentration camps, as well as The Washington Times’ reports on Chinese military developments and intelligence activities are helping to educate the public, the secretary said.

“I think that’s important that people understand the truth about what’s taking place there,” he said.

Another problem is substantial efforts by the Chinese Communist Party to use disinformation to “deny the reality of these very things that take place,” Mr. Pompeo said.

Mr. Pompeo in the October speech also took aim at what he called the “permanent class of China lobbyists in the United States” who “sell access to Chinese leaders and connect business partners.” China’s use of former American officials as lobbyists is part of the major information operations and influence activities by Beijing.

“There are significant Chinese government resources being applied to shape the narratives of what’s taking place and what the relationship between the United States and China ought to be,” he said.

The First Amendment protects the rights of Americans to petition government but disinformation can skew debates over issues and policies.

“These debates have to take place against the background of the facts and not be dominated by some faction that has an interest in doing something that may well benefit them but cumulatively doesn’t benefit the United States of America,” Mr. Pompeo said. “That’s the risk that arises from the activity that I referenced there.”

On the subject of arms control with Russia, and potentially in the future with China, Mr. Pompeo said he is seeking to broaden the scope of the topic beyond controlling weapons to the larger goal of strategic stability.

The definition of strategic weapons has expanded beyond nuclear missiles and warheads to new capabilities like cyberweapons, space arms and hypersonic missiles.

“It is no longer the case that strategic stability conversations can be complete and sufficient with just the United States and Russia. … You have to bring China into this conversation.”

The Trump administration has sought to engage China in arms talks, but so far Beijing has resisted U.S. appeals.

A U.S. official said China may be coaxed into joining arms talks if the United States seeks to play the “Russia card” against China.

For example, arms talks could be held on intermediate-range missiles that could lead to both Washington and Moscow deploying the arms near China.

On the issue of extending the 2010 New START nuclear arms agreement with Russia past its February 2021 expiration date, Mr. Pompeo said the United States is “looking at whether it makes sense for the United States.”

“We’ve made no decision. We’re evaluating it, but New START is old school,” he said. “Two parties, given the nature of today’s world, is a relatively narrow scope of coverage.”

所以美國而家打正旗號反共，不是反中

佢講嘅好多，多唔多過1%

識玩
其實係要分番開中共，中國人，小粉紅分別對待

The Washington Times係親共和黨媒體, 唔會係fake news

only want to live their lives就真嘅
屌那星 成日解決人民當解決問題

歷史上美國係想中國民主化，因為中國太大，人太多，好難被完全打敗。

你上下品蔥就知其實好多 只不過係高壓下唔敢出聲既係大多數

希望一小部分人先覺醒起來...

agree

原來pompeo 都係大中華膠

托大腳班人好受

條友一定冇睇過魯迅d書

多過
中過強拆 迫遷 掘山墳ge ...唔止1%

拉一派打一派

想用籍口入黎解放中國人

美國政客好多線， 一定唔係對中國一無所知

開始做嘢要郁共產黨，想同大陸人搞好關係比佢哋華麗轉身。

無中國人支持點會有中共出現？

只要傷害到市民既利益
中國人實反共產黨架啦
收地定係起火葬場也好
豬肉食油樓宇價格上升
無得食時重有邊個支持

P2P先係反中共既神器
同全中華民族一齊反共

香港不是中共的
中國不是中共的

不要被中共騎劫中國同中華民族

美國都用"沈默的大多數"反擊支那

咁睇其實美國做緊政府果樣野…
𠝹共黨做激進少數派分化

多 你平時見開五毛唔覺

最強高階分化撚準備搵藉口開戰
sir this way

冇撚錯

佢條片真係串到班所謂「愛國者」一棟都冇
辛灝年教授

新風向啦
香港人唔好再中國人無一個係無辜
落力啲去分化好過製造多啲敵人

係佢無打算咁做

美國民主社會 好難主動開戰

北韓夠細 佢都唔打得佢

識玩

真,共產黨不代表中國人

我係中國人呀屌

用中國人自豪感 驅逐支共同小粉紅 依d劣幣

事實蘇共傳落黎既共產黨先係萬惡根源

從來無睇唔起中國人

中共為左 勢力鞏固勢力 不斷打壓人民 可恥

其實美國政府呢幾年係明顯分開咗中共 & 中國
兩個國家關系歷史上幾遙遠，而多數事情都係正面嘅
所以無論政府定係議院，講嘢都係直指中共呢個邪惡政權

所以人地咪做到國務卿 而你只可以係連登屌中國人囉 冇d政治智慧

人地對中國了解
分分鐘仲多過中國人
睇班農就知

天滅中共
中共不等於中國
愛國必需反共

激死支那

睇下中國有幾多人反美反日反港反台反藏反突
中國人追求嘅自由，係剝奪他人自由嘅自由
中國人追求嘅民主，係以多數欺壓少數嘅民主

全部勝利球迷, 邊個上台佢哋都支持

垃圾中共竊國賊

開始分開隊共產黨了

推

講一定係咁講啦，唔通話你班支那人又蠢又廢咩

咁係咪 支持統一中國

中國民主化呀

中國都見過一批正常人（翻牆人）基本上佢地講野小心d都係常態

勁
識玩

所以你講左啲乜野？

分化

2019年尾準備放大假都繼續發炮
2020中共過唔過到10月1號

1% 都有1千萬人，唔好ff 喇，你是但街上捉個問吓睇吓點

佢就識講野啦

如果大家都識咁講 共產黨一早收左皮

開始策反了

傻西黎既 就算反 都係屋企閉門講 點會同你佰生人講
一定多過1%

其實講緊中國香港人

姐係話你蠢呀

中共無底線先最恐怖

中國人同中共係兩樣野,利用中國人反中共,對準中共政權

根據近代史，比美國睇上要佢消失既政權，最後真係比佢隊死左既百分比係幾多，平均用幾耐時間

為串而串 標準港豬 人地問你既野完全答唔到

策反同招安，由底層動搖中共統治呢啲咁深嘅策略好難學嘅

全個國家仲要另外加埋香港台灣都有人睇
但d post數量同高登先差唔多
咁大地方乜人都有
而請認清呢d自稱反賊數量極少
都唔知有冇1%
同大陸人講過嘢你就知支那人冇一個無辜

所以好希望快d支爆,一影響經濟生活,唔似以前毛澤東時代,依家中國人食慣好住慣好,一定出黎反中共

如果中國無左呢七十年中共高壓統治 就唔洗咁多悲劇發生

承認自己是人類的中國人 [支持]

不承認自己是人類的中國人 [淘汰]

但係解放蝗蟲
結果都好災難性

例如任佢地上網
任佢地去外國

玻璃心搞到全世界立立亂

亦都係呢個原因中共一直通過教育、宣傳將自己同中國綑綁令好多中國人覺得黨=國 亡黨就係亡國

分化中共同等自由派敢放膽啲先je

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其實點解唔強調反共產黨？中國不是中国

政治正確

中國人特質大家都知自私、貪小便宜、無禮貌、自大
但要咁講先可以分化佢地同中共

但始終都係中華膠

意思係香港人=想要自由嘅中國人？

呢招又贏 睇下2020年你班中國人仲願唔願意食樹皮好似早4-50年咁

唔願既話 就反抗吧

天蓬元帥快歸位

聰明

今日三點半，麻煩大家準時！

尊重返人地宗教
現場❌唔好有連豬，連狗❌

已獲不反對通知書

所有支持自由民主既人都係手足

之前就係睇過呢個po 大家可以參考下
上邊啲人都話第時有咩都唔洗可鄰佢地

拉一派打一派

要人愛國只有兩個方法
1. 得到人民的尊重
2. 得到人民的畏懼

某國係邊種？you know

咩網黎，竟然無刪post?

呢個可以肯定，我同D大陸人同事吹水，佢哋好多都唔知中共咁多野，佢哋話你地香港人仲了解過佢地。 佢哋都知自己身處一個資訊封閉及過濾資訊既中國大陸。

（行動）（和理攞）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份垃圾頭條日報去回收箱，將垃圾循環再造有意義的東西。
頭條日報藍到黑，免費報紙影響好多大年紀的人的睇法。
請幫手推
記得係要唔睇就回收，睇就變左幫佢

辛教授同余英時都好老了 要長命百歲
其實分開中共同中國兩個概念係好事

呢個教授主張中華民國
話香港應該變做中華民國的特區

難啲，70年嚟經濟時代都無反對過
現家富裕左更加唔會反對

你千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情，他們自身所承受的屈辱和苦難，多是他們應得的

品蔥呀
server係海外

認真幫左自己先 香港搞掂左就會帶起反共熱潮 唔使刻意去同內地人connect

呢d野大家心中有數就算

「你千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情，他們自身所承受的屈辱和苦難，多是他們應得的」

美國做緊國際文宣，一旦開戰唔係要佔領中國，係幫中國人推翻邪惡政權
先佔據道德高地，到差唔多就會收網

與中共割蓆

政權同國家本來就係兩樣野
你當國家係間公司 政權就係董事長咁

所以要滅共

當路面出現問題
選擇連人帶路直接堆左佢
可以直接光面正大上新聞
已經知道佢極權有幾恐怖
同時反映中國人係燒唔到佢就冇所謂

Tui

關咩係？中共政府係民選政府？
反問翻你 冇香港人支持會有林奠出現？

核彈的重要性

美國唔會理支那民主唔民主啦
佢只要支共做佢條靚
唔會威脅到佢世界一哥既地位
就算支那內戰軍閥割據wfc

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

劍指支共

希望唔軍閥割據都起碼南北分裂

【和解】關於街頭抗爭一事

Sad but true。。。。

我就覺得小粉紅更多，好多大陸人肉身都翻左牆但係都依然只睇微信朋友圈入面嘅新聞，選擇去相信牆內嘅消息，我真係覺得無得救

原來同一時間東京都有聲援香港同維族活動

Retweet

漢人根本十分低劣，被滿人统治二百六十年先至復國。現今被同種族高壓管束未夠百年，只會安於日日吃拉睡，和文明隔離。

其實華人好聰明，可以為世界貢獻更多。掃走支共黨，自由民主化華人，應該可以出好多 nobel 得主。全球滅共。斬殺垃圾平。

唔係第1次

反共當然要靠在地人，美帝派兵無帶路黨都唔成事。 sir this way

kk1234567
**该用户被封禁，内容已自动替换**

王朔：中国最悲惨的事
一、好不容易建立新中国，结果新中国饿死的人比抗日战争牺牲的还多。
二、战死上千万同胞推翻中华民国，却发现国民党比共产党更人性文明。
三、发现当初的四大家族，其实还没有现在我党的处级干部有钱。
四、党官带领我们反美反西方，却发现他们的后代 全都移民美国了

若名用户
问题是觉醒了也没有什么用，毫无力量，毫无作为，连说句话都被监控，就像动物园里的大猩猩一样，就是觉醒了又有什么用

港共要分化和勇,而美國就分化中共,中國人

支共係偽君子，最撚難對付。恐佈分子係真小人，好易鎖定。支共往往滲入你體內，慢慢改變你，意志差 o 的都仆街。

利申左先：我地唔係中國人

真方向

解放中國啦咁

打倒中共

translation: 中國人你同唔同共產黨割席

其實冇統計數字，分分鐘支持美國嘅佔過半。
而且要粉碎中共一定要咁講，要有大義之名!

就係有錢過，先至會驚窮

最有知識智慧果班8964唔係死就拉就逃亡
依家既支那大部分都被洗腦，甘於活於豬圈

算唔算係高級分化手段

好清醒

新口號，全球滅共

中國古人都有句名言
可以共患難，不能共富貴
以乜都冇就一致向外，而家有錢果班就趕住拎外國護照。
而家中國內地根本係個個把口話支持中共，一叛真正大鑊就走夾唔抖。

起來不願做

起來不願做奴隸的人們，革中共命喇！

驅除共匪恢恢中華

你睇返歷史
中共真係夾硬搶返黎

中國人要真正偉大係要靠自己而唔係共匪同利益者

孤立中共 全城圍堵

又係大中華膠嗰啲中共不等同中國。
反共不反中，白痴到無輪！

屈鳩支那

支共係咁輸出劣質人口到各國
希望鬼佬有少少防人之心

嗰陣有民意支持

你岩
發現中伏已經太遲

識玩
分化支那人同支共

美國都分化

今日三點半，麻煩大家準時！
現場唔好有連豬，連狗
尊重返人哋啲宗教

另外，Özil畀人屌到屎眼爛都冇跪
我哋聽日都要支持佢

Stand with Uyghur(We ga）, Stand with Özil（奧燒）

Chinese係華人
唔係中國人

China’s people want to live in a free society and do not support the ruling Communist Party, Secretary of State Mike Pompeo said.

中國人本質係好嘅 何來會有共匪竊國

Free China

區議會選舉結果夠顯示香港示威得到多數市民支持, so?
民意多也好少也好, 歸根究底槍桿子出政權

中華膠市場真係好大，至可以少當係次要敵人拉攏

agger

佢可能唔知中國人仲有個偉大特質 - 奴性

Push

美國人反共不反華，連登仔反華不反共！香港人應該思考下乜野先係岩！

好大可能睇下歷史成日發生

事實係 只不過英國搞錯咗 南京條約係應該係中華民國所承繼

識玩一定係分化中國人同中共
大陸傳媒係咁抹黑香港人
又派大陸人黎撩我地俾我哋打再發大黎講
就係唔想我地connect
呢步先係真正將到軍既棋

咁你會唔會100%信蘋果
你明知佢有立場就唔好信足啦

原來同一時間東京都有聲援香港同維族活動

華盛頓亦有活動
Retweet

對家識玩分化

你啲傻9 就團結人地

嗰陣共產黨係弱者民意梗係對佢哋有用啲

國際唔應該承認中共係中國
國民政府根本無滅亡

解放中國人

唔好分咁多敵人住 如果真係建設到民主中國就唔使排斥佢哋

Sorry打錯，係「至少可以」

最重要都係制度同價值觀，佢哋(甚至我哋)要用咩身份認同其實唔重要。

邊有人敢街上講ar 用下腦好唔好 講完成家都被消失

佢好醒 咁樣就指正番中共 小粉紅就未必有聲出

反中怕畀人話Racist

好長

離間計

ya

btw 我哋兩個會唔會被消失

識玩分化

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

free china

五毛心裡想：「說得真對」
五毛口吠叫：「操你媽b美國鬼」

支那愚民心裡想：「他說什麼？不管了，罵他就對」

要宣揚到愛國保衛國家 首先必須要做既係反共
思想上反共
人多左就會行動上反共

識講一定咁講

可惜九成支國中都係咁

唔會，共狗先要消失，全球滅共 。

係高水平嘅1%
唔係全部人口嘅1%

唔好攞香港人同台灣人屈做支那人

講得好

而家美國識玩
推中國人同中共割蓆

全球反共

喚醒埋國內同胞反共

你感覺好就好

精準

其實中共最驚大陸人，多過驚美軍

好難講

到底連登仔係智商有問題定無學識民眾支持唔一定係民選，就好似古代皇帝之所以係皇帝係因為當初人民推佢上去做皇帝，同理共產黨當初都係連登仔既同胞中國人推上去執政。

民主中國同民主香港都係有本質衝突

到頭來係另一個中共

其實係有2，3成，平時唔出聲咋

監控住，邊敢表態

因為南韓太近, 韓國人都唔想出任何意外.

不過最主要都係北京. 北韓係佢手上一個籌碼. 當佢要西方妥協時, 就會叫北韓搞事, 然後要西方搵佢做和事佬. 平日佢一直供應北韓所有需要, 令佢唔會死於制裁.

簡單講, 無北京, 無北韓. 有北京, 北韓問題永遠無解決.

最理想係民主中國，但聯邦制，咁又有民主自由又有顧到大中華情結。問題係中共願唔願放權啫。

呢的先叫識玩！
拉一派打一派，統戰也！

呢的就叫洗腦。

係美國立場 最好緊係從根本上消烕中國骨子裏個種崇拜封建皇權既靈魂 始終佢地會威脅到自由民主世界既安全
同埋如果唔想用戰爭達到依種效果 令到佢地人民自己覺醒 民主化中國算係最現實可行既方法

中共 人類文明毒瘤 消威共黨你我有責

所以佢依家咩想人民自己覺醒 民主化中國
依條path係付出最少 回報最好 風險又最低

分化支那

中國要變殖民地幾百年先除到祟拜封建

你呢個講法看似正確, 但其實幾十年以黎, 唔係都係咁講?

事實上, 呢個想法反而害左中國民主進程. 最大理由係因為中國人民係無辜的, 所以唔應該制裁中國. 八九六四放生左中共, 都係因為呢種論調. 敵對政權, 唔敵對人民. 甚至連美國的Mitch都咁講, 所以遲遲都唔肯擺人權法上議程.

真相係, 專制國家的人民, 同政權, 已經變左命運共同體. 不存在只損害政權而唔傷害人民的制裁. 軍事行動更唔駛講. 專制政權下, 人民同政權的關係妥協同壓迫, 你打算放生人民, 就等同放生政權.

只有攬炒, 亦即係唔再分政權同人民, 而進行經濟打擊, 先可以令當國藍絲醒返, 發現自己利益跟黨唔一致時, 自己就被出賣.

用一個講法, 例如香港無左特別地位, 第一件事就係商家損失慘重. 然後我可以話, 北京高官真係無乜野, 到呢個時候, 商家先會明白, 企人民果邊, 先可以保護自己利益.

簡單講, 唔令商家一齊受苦, 佢唔會企大眾果一面.

至於Pompeo, 佢個意思就單純得多, 即再強調, 我地唔係搞中國人民, 而係中共. 所以如果有乜閃失TK埋中國人民, 真心sorry, 依家我地戴定頭盔先.

大陸戰省份可以戰到至死方休

不了

支那人咪又係屎，一群蝗蟲。

呢個立場都轉嘅話等睇連登內戰

係就算表左態都會比人删
淨係留底撐共嘅post
望落去咪覺得只有一種聲音
時間耐左潛而默化就真係變埋主流

同埋蔣公喺大陸管得閪，結果畀毛澤東食住上

就好似之前有個戇鳩仔話要徹底去中國化

其實佢都分唔清楚中共唔代表中華文化呢個傳統

可否試下香港開始唔慶祝所有中國節日